[
{"question":"Melyik ló vág?","answer":"Olló","help":"...ló a szó vége","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik ló van a földön?","answer":"Padló","help":"...ló a szó vége","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik ló tud úszni?","answer":"Víziló","help":"...ló a szó vége","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik ló köszön?","answer":"Helló","help":"...ló a szó vége","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik ló madár?","answer":"Holló","help":"...ló a szó vége","category":"Szóvicc"},
{"question":" Hová ül a boci a buszon?","answer":"Legelőre","help":"A boci füvet … (eszik)","category":"Szóvicc"},
{"question":"Nekem is van,<br>neked is van,<br>kertben kóró,<br>annak is van!","answer":"Árnyék","help":"Ha süt a nap, akkor van…","category":"Vers"},
{"question":"Kinn is<br>kukucsi,<br>benn is<br>kukucsi...","answer":"Ablak","help":"Kinézel és benézel rajta…","category":"Vers"},
{"question":"Melyik állat a legerősebb a világon?","answer":"Csiga","help":"A hátán hordja a házát","category":"Kitalálós"},
{"question":"Ha járok is, ha nem is<br>egy helyben maradok","answer":"Óra","help":"Néha ketyeg is…","category":"Kitalálós"},
{"question":"Este hosszú,<br>Délben kurta,<br>Falon néha<br>Igen furcsa…","answer":"Árnyék","help":"Ha süt a nap, akkor van …","category":"Kitalálós"},
{"question":"Melyik kakas nem kukorékül?","answer":"Szélkakas","help":"A „kakas” szó is benne van","category":"Kitalálós"},
{"question":"Melyik ló visz tüzet a hasában?","answer":"Vasaló","help":"...ló a szó vége","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik az a tó, amiben gyorsan el lehet fáradni ha úszol?","answer":"Fárasztó","help":"...tó a szó vége","category":"Szóvicc"},
{"question":"Mivel utaznak a trollok a városba?","answer":"troli","help":"Tömegközlekedési eszköz","category":"Szóvicc"},
{"question":"Mit mond az, akinek ellopták a szánját?","answer":"Szánom-bánom","help":"Egy kifejezés a sajnálatra","category":"Szóvicc"},
{"question":"Hogy hívják a magyar zebrákat?","answer":"gyalogátkelő","help":"Mi a zebra másik jelentése","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik hó fejez le?","answer":"hóhér","help":"Hó… a szó eleje","category":"Szóvicc"},
{"question":"Mi az, ami holtában is percenként 4-et, 5-öt fordul?","answer":"grillcsirke","help":"Valami, amit megsütünk","category":"Szóvicc"},
{"question":"Mi az? Hosszú, fekete, kanyarog és énekel.","answer":"gyászmenet","help":"","category":"Szóvicc"},
{"question":"Mi az? Piros és nagyon lassan folyik.","answer":"csigavér","help":"","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik út nem porzik sose?","answer":"tejút","help":"","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik kör lehet szögletes?","answer":"tükör","help":"…kör a szó végén","category":"Szóvicc"},
{"question":"Milyen fa van legtöbb a vásárban?","answer":"kofa","help":"…fa a szó végén","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik karó véd a hideg ellen?","answer":"takaró","help":"…karó a szó végén","category":"Szóvicc"},
{"question":"Melyik fa vicces?","answer":"tréfa","help":"…fa a szó végén","category":"Szóvicc"},
{"question":" Ez az évszak szeszélyes, néha kicsit ravasz,<br>Remélem, hogy kitalálod, ez a bolondos ... ","answer":"tavasz","help":"Nincs segítség :(","category":"Vers"},
{"question":"Vízben élek, brekegek,<br>ismertek-e, gyerekek?<br>Szúnyoglábon élek, a gólyától félek.","answer":"béka","help":"Nincs segítség :(","category":"Vers"},
{"question":"Hosszú az utam, messzire megyek,<br>dombos hátamon terhet cipelek.","answer":"teve","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Erszénye van, de nincs pénze","answer":"kenguru","help":"Egy állat","category":"Szóvicc"},
{"question":" Szürke, vastag bőrű vagyok, orrom felett szarvat hordok. ","answer":"orrszarvú","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Kicsi golyó vékony száron,<br>piroslik a lombos ágon.<br>Jaj, de édes, jaj, de jó:<br>kisgyerekeknek való. ","answer":"cseresznye","help":"Egy gyümölcs","category":"Vers"},
{"question":"Hófehér a bundám, jégmezőkön járok,<br>hogyha kedvem tartja, nagyokat csúszkálok.<br>Szeretem a halat, fogok is eleget,<br>mézet is keresek, de itt sose lelek.<br>","answer":"jegesmedve","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Északon a jéghegyeken, úszva-csúszva halat eszem. ","answer":"fóka","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Olyan vagyok, mint egy macska, csakhogy félelmetes fajta.<br>Bundám csíkos, fogam hegyes, harapásom rettenetes. ","answer":"tigris","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Árnyas ösvényeit nagyon sokan kedvelik,<br>A mesékben néha kereknek is nevezik! Mi az? ","answer":"erdő","help":"Nincs segítség :(","category":"Vers"},
{"question":"Egy lakásban öt kis szoba,<br>öt kis ember bújik oda","answer":"kesztyű","help":"Egy ruhadarab","category":"Vers"},
{"question":"Ágról ágra, fákról fára<br>Fürgén, vígan szökkenek,<br>Ám legvígabb akkor vagyok,<br>Hogyha diót törhetek.<br>Szeretem a mogyorót is,<br>A rügyet is megeszem!<br>Találjátok ki gyerekek,<br>Hogy mi lehet a nevem! ","answer":"mókus","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Fülem hosszú, bundám selymes, a farkincám pöttöm.<br>Húsvétkor a gyereksereg, nagyon várja a jöttöm. ","answer":"nyúl","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Sok szép szint kavarok,<br>Ecsetemmel pingálok,<br>S megfestem a világot. ","answer":"festő","help":"Egy foglalkozás","category":"Vers"},
{"question":"Hátul rúg, és elől harap,<br>A négy lábán fürgén szalad,<br>Megülik, vagy hintó elé fogják,<br>De előbb a kovácsnál patkolják. ","answer":"ló","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Nincsen hangom,<br>nem beszélek,<br>tiszta vízben<br>vígan élek.","answer":"hal","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Varrni még senkise látta,<br>mégis csupa tű a háta. ","answer":"sündisznó","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Éjjel- nappal mindig forog,<br>mégse szédül el. ","answer":"föld","help":"Bolygónk","category":"Vers"},
{"question":"Fent lakom az égen, melegít a fényem<br>sugárból van bajszom, este van, ha alszom. ","answer":"nap","help":"Egy csillag","category":"Vers"},
{"question":"Hol volt, hol nem volt,<br>magasan volt, zsemle volt,<br>sarló lett, és kifli lett,<br>ki mondja meg, hogy mi ez?","answer":"hold","help":"Nincs segítség :(","category":"Vers"},
{"question":" Se lába, se szárnya,<br>még sincs sebesebb nála. ","answer":"idő","help":"Gyorsan vagy lassan telik","category":"Vers"},
{"question":"Fehér pokróc egész földön,<br>nem is szövik, az égből jön. ","answer":"hó","help":"Télen van","category":"Vers"},
{"question":"Nincsen keze, se lába<br>de a kaput kitárja. ","answer":"szél","help":"Időjárással kapcsolatos","category":"Vers"},
{"question":"Varázsbotja nincsen neki,<br>de a tájat eltünteti.<br>Mikor leszáll, azt sem tudod,<br>merre van a pisze orrod. ","answer":"köd","help":"Időjárással kapcsolatos","category":"Vers"},
{"question":"Szőrmebunda – zöld selyem,<br>Kint terem a réteken.<br>Földanyánk öltözteti,<br>Tehén, kecske, lelegeli. ","answer":"fű","help":"Nincs segítség :(","category":"Vers"},
{"question":"Kertben élek, illatozom,<br>én vagyok a szépek szépe<br>Aki letép, jól vigyázzon,<br>tövis karcol tenyerébe!","answer":"rózsa","help":"Nincs segítség :(","category":"Vers"},
{"question":"Két kezemmel füled fogom,<br>s ott csücsülök az orrodon. ","answer":"szemüveg","help":"Használati tárgy","category":"Vers"},
{"question":" Foga van és mégsem eszik.","answer":"fésű","help":"Használati tárgy","category":"Vers"},
{"question":" Négy lába van, mégse jár,<br>konyhában, szobában áll. ","answer":"asztal","help":"Használati tárgy","category":"Vers"},
{"question":"Ereiben nem kering vér,<br>Mikor sárgul, viszi a szél,<br>De ha papír, postás hozza,<br>Hogy kis ládádba bedobja. ","answer":"levél","help":"Két jelentésű szó","category":"Vers"},
{"question":"Szép bundája, lompos farka,<br>vigyázva jár, ravasz fajta.","answer":"róka","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Szürke színű a bundája,<br>hosszú, vékony farkincája,<br>finom sajt a vacsorája,<br>ravasz macska les reája.","answer":"egér","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Veheted a boltban,<br>veheted az utcán,<br>veheted vásárban,<br>veheted a pusztán,<br>veheted napközben,<br>és veheted este,<br>de nem fizetsz érte<br>soha egy fillért se.","answer":"levegő","help":"Mindenhol ott van","category":"Vers"},
{"question":"Zöld istállóban<br>fekete lovak<br>piros szénát esznek. ","answer":"görögdinnye","help":"Egy gyümölcs","category":"Vers"},
{"question":" Lábat rajtam ne keress, léptem mégis oly sebes.<br>Éjjel nappal szaladok, s mégis ágyban maradok. ","answer":"folyó","help":"Természettel kapcsolatos","category":"Vers"},
{"question":"Lábam egy van, bordám több van,<br>helyem itt van, helyem ott van.<br>Napos időn otthon hálok,<br>borús időn utcán járok.","answer":"esernyő","help":"Használati tárgy","category":"Vers"},
{"question":"Nem látok, mégis egész évben ások. ","answer":"vakond","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"A szorgalomnak mintaképe,<br>Szálldogál bibéről bibére,<br>Őneki ez sosem nehéz,<br>Kaptárokban gyűlik a méz!","answer":"méh","help":"Egy állat","category":"Vers"},
{"question":"Apró, bordó, gömbölyű,<br>medvének finom nedű.<br>Nyers, lekvár vagy szörpike,<br>fogyassz sokat belőle!","answer":"málna","help":"Egy gyümölcs","category":"Vers"},
{"question":"Csak becsukott szemmel láthatjuk, mi az?","answer":"álom","help":"Általában éjszaka","category":"Vers"},
{"question":"Lába van, de mégse jár,<br>víz felett visz, nem madár.<br>Nem rab, mégis láncot hord,<br>s minden utat összetold.","answer":"híd","help":"Nincs segítség :(","category":"Vers"}  
]
